上環衝突暴動案 上訴庭裁不在現場者亦可入罪「共同犯案」概念

2019年7月28日反修例示威者和警方在上環爆發衝突，一對健身公司東主夫婦和16歲少女被控暴動罪，至去年7月經審訊後被裁定罪名不成立。律政司後來要求上訴庭釐清，「共同犯案」（joint enterprise）的概念可否套用非法集結和暴動罪的案件中。上訴庭今（25日）頒下判辭，裁定有關概念適用於《公安條例》的非法集結和暴動罪，即不在犯案現場的人同樣有可能入罪。

呢條濕鳩律政司有冇搞撚錯?
即係以後唔出街都會被charge暴動
香港人你哋仲等乜能嘢？仲唔走 等拉呀?!

CLS係屋企食花生又暴動！

其實咁樣即係全香港7百萬人都有暴動罪

預撚左
早走早著

佢係有心推翻你成套普通法
不斷僭建一堆反人權同有罪假定嘅條文入去
然後同你講依法辦事
用人治扮法治

即係大家屋企做冷氣軍師睇live

但只要有通風報信都拉得

推番你唔係現場就無事呢句說話

為文革鋪路

你唔反暴動你就有份參與暴動

即係冷氣軍師都當

推

有份睇 Live, 你就係共犯
咁成日睇新聞咪變通緝犯?

咁冷氣軍師都可以當共同犯罪啦

pin

以後個個醉駕算
唔好拒絕酒精測試，只要神智唔清醒唔知啲差佬醫生up乜鳩就得，律師都唔好叫住，律師黎咗就要抽血。

如果唔係200萬人一齊出嚟keep住場運動咁耐
嗰啲所謂暴動根本唔會發生

200萬人基本上係助力，全部拉得

拉曬呀笨

係forum打句 "XXX開始多人" 都犯暴動罪

開定啲例再全面新疆式監控，種族清洗

痴尻線

咪起緊集中營

莫須有

明屈丫嘛
所以話人地網上留言屈佢地執政
佢老味唔計佢地日常夾硬屈人果啲

暴動罪已發展成全球性法律